[玻璃注意]《新華社》批曼城傲慢不尊重中國

【Now Sports-體育】曼城剛剛完成分別在上海與南京舉行的英超挑戰盃，現已到達香港將跟傑志進行友賽。中國媒體《新華社》在英文官網發文，抨擊藍月在中國的活動只顧賺錢。

曼城在今次中國之行可說是災難多多，先是遇上兩次航班取消的問題，令阻礙了球隊的行程，更在英超挑戰盃決賽以互射12碼不敵狼隊，失落冠軍。

《新華社》在賽後於英文官網發表文章，批評曼城在出戰英超挑戰盃時，沒有照顧到中國球迷的需要，批評他們沒有對中國傳媒與一眾球迷給予足夠的尊重。文章更點名指責領隊哥迪奧拿（Pep Guardiola）沒有主動為球迷簽名。

文章寫道，「作為英超冠軍，他們在中國友賽只是為了商業，沒有熱情，忽視了球迷的要求；其他球會為球迷服務，但曼城只是為了賺中國球迷的錢。同時，他們覺得自己是英超挑戰盃的貴賓，出現這種傲慢的態度與信念，令他們與其他有份出席的球會形成鮮明對比。」

擺明知曼城會黎香港 係度生事端

唔係為賺錢仲有咩理由坐十個鐘飛機黎三十幾度ge地方踢場波

踢呢啲濕鳩盃唔係為錢為左咩

人地英超冠軍唔係貴賓又係咩

push, 唔好比達狗post洗板

希望醒水嘅連登仔幫手推返上環post同有用post

冇錢鬼會黎你鬼國咩

根本就係自悲
覺得人地英超睇佢地唔起

笑死，人地踢波係為左表演比你蝗國睇？
返去蝗國睇京劇啦，睇足球把撚，中國只有蹴鞠，沒有足球。

留意翻 依場係熱身賽 比賽黎
並唔係粉絲見面會 簽名會
同你影相簽名係人情 唔比你係道理

有種咪叫飛天狗出動你班垃圾鄉黑教訓曼城

推

jesus 份人好串，用普通話同佢打招呼唔應人

仲唔搵藍絲打鳩哥狗

香港公開操練拎簽名拎到手軟

曼城周日抵港，為明晚友賽傑志作最後準備。近日有內地媒體指曼城訪華時冷待球迷，主帥哥迪奧拿否認，直言球隊尊重每次外訪之旅。

「與其他球隊不同，曼城外訪經驗未算很多，但十分重視及投入每次外訪的經歷，也喜歡與不同的球迷相處。」哥迪奧拿解釋：「今次訪華行程因不同原因而延誤，職球員或因舟車勞頓而受到影響，可能抵埗時比較疲倦。不過整個行程中，已非常盡力滿足球迷需要，可能撰文者不太明白球隊情況。」

哥帥坦言非常期待香港之旅：「這裡有很好的美食，有很熱情的球迷，傑志是香港最重要的球隊，相信這場比賽有助我們備戰。」面對近日香港的政治環境，一向敢言的哥帥亦有個人想法：「相信香港是一個安全的地方，我們的行程沒受到影響。我明白示威的重要，政府亦應該積極回應市民要求，但暴力行為則不應出現。」

哥帥表示參與美洲國家盃及非洲國家盃的球員，將於月底或8月初歸隊，以準備對利物浦的社區盾賽事：「球員需要時間休息，部份希望3星期，部份希望1個月，休息對球員有很大幫助。相信他們歸隊後很快重拾狀態，為球隊爭取佳績。」

史達寧強調球員尊重球迷：「我們與球迷有一些不錯的時間，當然大家都很努力在適應時差，希望球迷明白。」史達寧對大球場草地情況有信心，相信不會重現當年「大農場」情況，亦有信心明晚的表演賽取得入球，但首要條件是獲哥帥派上場。

傑志主教練施利斯高域表示會好好享受與強隊對賽的時刻，強調戰術不是最重要，而是希望每個球員都盡情享受，並踢出精彩的比賽。至於傑志隊長黃洋坦言今場是很好的學習機會，希望球隊以整體踢法與對手一拚，為主場球迷帶來一些值得慶祝的時刻。

話左係突登搞事

曼城的中國之行被官媒批評冷待球迷和傳媒，領隊哥迪奧拿身在香港，正面作出回應：「我絕對不同意。」被記者問到對本港政局問題的看法時，他坦言不樂見有暴力場面，盼政府能與市民對話解決問題。

英超冠軍曼城在中國連戰兩場，抵港後準備周三對傑志，領隊哥迪奧拿（Pep Guardiola）周二賽前記者會上表示：「我不同意這說法，而且是絕對錯誤。」《新華社》發文批評曼城只懂賺人民幣，對球迷卻非常冷待，甚至沒有回答中國記者的提問，哥帥作出反擊：「我們在上海度過了美妙的時光，而且球隊一直在中國有不同合作，也在酒店見了球迷，基本上是有求必應。」

香港近期社會不穩，有記者問及此事時，哥帥表明不喜歡見到暴力場面，又指政府應該在沒有暴力的情況下，與市民傾談，從而找出解決問題的方法。他又謂不擔心在港的安全問題。

「季前來一次亞洲不容易，我不知道為何有人不高興，但與事實走得太遠，己隊花了23小時來中國，之後坐兩個小時高鐵去南京，然後回到上海，再來香港，接著轉去東京。」曼城因航班問題，在內地的時間表由6日減至4日，哥帥承認疲於奔命：「然而，我們總是面帶笑容，就算晚上睡不好也一樣，更重要是，曼城的外訪經驗不及曼聯、利物浦、巴塞等，也許明年或兩年後，球隊會再來，但肯定會回來中國。」

唔為錢黎呼吸你新鮮空氣, 食化學美食

唔簽名你都要出個post鬧 玻璃心到

我係文蘇爾就搵個隨隊廚師整野食啦
又唔係冇錢
係人都知強國果d野邊放得落手

習帝endorse 過曼城架喎

自卑 咁有本事 封殺人吧

從來所有去中國都係為左賺你錢
根本無人會尊重中國人